\section{Interface graphique}

\subsection{Vue d'une partie}

Une vue d'une partie doit afficher l'univers d'une partie avec les éléments qui le compose.
La vue doit permettre d'ordonner à des vaisseaux de se déplacer vers une position.
La vue est rafraichie 25 ou 30 fois par seconde.
À la fin d'une partie, la vue doit afficher soit "Player aPlayerName wins" et/ou soit "You win" soit You loose".
C'est tout ce qu'il faut faire pour avoir une interface graphique de base.

Ensuite, de nombreux éléments optionnels peuvent être ajoutés, dont :
\begin{itemize}
\item Un bouton "Pause" peut être ajouté.
\item Un bouton "Give up" peut être ajouté.
\item Possibilité de zommer et dézommer
\item Ajout d'un moyen de définir la vitesse d'une partie pendant une partie (pour potentiellement ralentir dans les moments critiques et accélérer quand tout se passe bien)
\item Ajout d'un moyen de gérer le son (au moins pour activer ou désactiver)
\item Possibilité que la vue puisse passer d'un mode fenêtré à plein écran et inversement
\item Ajout d'une mini-map complète (comme dans \href{http://play0ad.com/wp-content/gallery/carousel/Pericles.jpeg}{0 A.D.} et \href{http://ageofempires.wikia.com/wiki/Mini_Map}{Age Of Empires})
\begin{itemize}
  \item Possibilité de cliquer sur la mini-map pour se déplacer dans l'endroit cliqué
\end{itemize}
\item Gestion de raccourcis clavier
\item Ajout d'une option pour afficher l'influence de chaque joueur sous forme de frontières virtuelles (comme dans \href{http://play0ad.com/}{0 A.D.})
\item Plusieurs méthodes pour déplacer des vaisseaux peuvent être ajoutées (souris avec cercle, souris en traçant un rectangle comme dans la majorité des navigateurs de fichiers graphiques, commandes textes, etc).
\item Ajout d'un moyen de faire une capture d'écran (cela évite de faire une capture d'écran de tout l'écran et ensuite rogner avec un logiciel dédié)
\item Les systèmes solaires peuvent avoir des apparences différentes pour des événements (citrouille pour Halloween, boule de Noël, etc)
\end{itemize}

\subsection{Vue pour sélectionner un univers}

La vue pour sélectionner l'univers permet de sélectionner dans quel univers le joueur veut faire une partie.
Cette vue peut être étendue pour proposer de charger une des potentielles parties enregistrées.

\subsection{Éditeur d'univers}

Un éditeur d'univers sert à éditer des univers déja existants ou en créer de nouveaux à partir de zéro.

Une fonction de chargement et de sauvegarde d'univers pourrait être ajouté pour pouvoir conserver des univers.
Bien entendu, cela nécessite d'avoir au préalable défini au moins un format de fichier pour la sauvegarde d'un univers.

\subsection{Vue pour afficher et modifier les options}

\begin{itemize}
\item Volume du son
\item Changer la langue de l'interface
\item Nombre de cœurs maximum à utiliser si le jeu peut en utiliser plusieurs
\end{itemize}

\subsection{Vue pour synthétiser une partie}

Après une partie finie, une vue peut donner des éléments sur la partie finie.

Par exemple, des éléments peuvent être :
\begin{itemize}
\item Évolution du nombre de vaisseaux
\item Évolution du nombre de planètes de chaque joueur
\item Axe temporel pour les évolutions
\item Export des données de cette vue (pour pouvoir la consulter ultérieurement et la partager)
\end{itemize}

\subsection{Vue pour configurer une partie}

Avant de démarrer une partie, on peut proposer de configurer certains éléments, comme :
\begin{itemize}
\item Définir une intelligence artificielle autre que celle par défaut
\item Définir un nom pour un robot différent de celui par défaut
\item Définir la méthode pour définir une victoire
\end{itemize}

\subsection{Vue "About"}

Cette vue peut afficher :
\begin{itemize}
\item la licence ou les licences du jeu (nom ou texte entier) (aussi bien le code source, que les traductions, et les éléments multimédia)
\item les contributeurs du jeu
\item l'URL du site web
\item l'URL du dépôt upstream du code source
\item des remerciements (outils utilisés, personnes ayant aidées indirectement, etc)
\item numéro de version, et potentiellement nom de version et date de compilation
\end{itemize}

\subsection{Traduction}

\input{ideas_translate-text.fr.tex}
